**Bomis**（，和promise押韵）是以资助自由内容网络百科全书计划[Nupedia和](../Page/Nupedia.md "wikilink")[维基百科而知名的](../Page/维基百科.md "wikilink")\[1\]，于1996年由[吉米·威尔士](../Page/吉米·威尔士.md "wikilink")、
[蒂姆·谢尔和](../Page/wmf:Former_Board_of_Trustees_members.md "wikilink")创办\[2\]\[3\]\[4\]。1994年，戴维斯的芝加哥期权协会聘任威尔士，两人就此结识\[5\]，而谢尔则是威尔士透过[哲学讨论](../Page/哲学.md "wikilink")认识的\[6\]\[7\]。Bomis最初的目标是在Bomis.com搜索门户上卖广告\[8\]。

公司最初在内容上费尽心思，期间曾做过[芝加哥资讯大典](../Page/芝加哥.md "wikilink")\[9\]。网站随后专注于面向男性观众的内容，包括体育运动、汽车和女性资讯\[10\]\[11\]\[12\]。Bomis后来因限制级媒体而闻名\[13\]。“Bomis宝贝”专门展示图片\[14\]，而“Bomis宝贝报道”则展示成人图片\[15\]\[16\]。付费开放的Bomis
Premium还提供[色情物料](../Page/色情.md "wikilink")\[17\]\[18\]\[19\]。“宝贝引擎”协助用户用[网络搜索引擎搜寻色情内容](../Page/网络搜索引擎.md "wikilink")\[20\]\[21\]\[22\]。Bomis的广告总监注意到该站99%的查询都是关于[裸体女性的](../Page/裸体.md "wikilink")\[23\]。

Bomis创办了自由网络[百科全书](../Page/百科全书.md "wikilink")（内容由专家提供），但评审过程乏味缓慢\[24\]\[25\]。维基百科最初由Bomis运营，为Nupedia提供内容\[26\]\[27\]\[28\]，到2002年底是一家营利性企业，属Bomis子公司\[29\]。由于维基百科的成本不断攀升，Bomis被[互联网泡沫断了财路](../Page/互联网泡沫.md "wikilink")\[30\]。由于维基百科挖空了Bomis的资源，威尔士和哲学研究生[拉里·桑格出于](../Page/拉里·桑格.md "wikilink")[慈善决定资助计划](../Page/慈善.md "wikilink")\[31\]。桑格于2002年被Bomis解雇\[32\]，Nupedia内容并入维基百科\[33\]，并在2003年停更\[34\]。

非营利机构[维基媒体基金会于](../Page/维基媒体基金会.md "wikilink")2003年由Bomis的三位创办人威尔士、戴维斯和谢尔组成的[董事会创办](../Page/董事会.md "wikilink")\[35\]，最初总部设在Bomis所在的\[36\][佛罗里达州](../Page/佛罗里达州.md "wikilink")[圣彼德斯堡](../Page/圣彼得斯堡_\(佛罗里达州\).md "wikilink")\[37\]。威尔士从Bomis收益中抽出10万美元资助维基百科，之后决定将百科全书转为非营利\[38\]。2004年，威尔士辞任Bomis总裁\[39\]。谢尔2005年兼任公司总裁和维基媒体基金会董事会成员。2005年，威尔士编辑维基百科，删掉所有关于Bomis提供[软调色情的表述](../Page/软调色情.md "wikilink")\[40\]\[41\]，引发媒体关注\[42\]\[43\]\[44\]。威尔士为他的行为道歉\[45\]\[46\]。《[大西洋](../Page/大西洋_\(杂志\).md "wikilink")》给Bomis起了“互联网的[花花公子](../Page/花花公子.md "wikilink")”的绰号\[47\]被其他媒体采用\[48\]\[49\]\[50\]。学者也纷纷认为Bomis是软调色情提供者\[51\]\[52\]。

## 歷史

### 背景

吉米·威尔士为了在[金融界工作](../Page/金融.md "wikilink")，在[印第安纳大学修读](../Page/印第安纳大学.md "wikilink")[哲学博士](../Page/哲学博士.md "wikilink")，他完成[博士论文前在学校留了一条学习渠道](../Page/论文.md "wikilink")\[53\]\[54\]\[55\]。1994年，威尔士受总裁聘为[操盘手](../Page/操盘手.md "wikilink")\[56\]\[57\]\[58\]，负责[期货和](../Page/期货.md "wikilink")[期权](../Page/期权.md "wikilink")\[59\]\[60\]。威尔士擅长断定外汇和利率的变动\[61\]\[62\]，在[芝加哥获得成功后](../Page/芝加哥.md "wikilink")，变得独立且富有\[63\]\[64\]\[65\]，于1994年到2000年间担任芝加哥期权协会研究主任\[66\]\[67\]\[68\]。他从电子邮件讨论哲学的名单中认识了蒂姆·谢尔\[69\]\[70\]。

威尔士希望参与20世纪90年代越来越受欢迎且大获成功的网络[创业企业](../Page/创业.md "wikilink")\[71\]\[72\]。年轻时玩游戏的经历，使他意识到网络的重要性\[73\]。威尔士对[计算机科学感兴趣](../Page/计算机科学.md "wikilink")，在网上试验[源代码](../Page/源代码.md "wikilink")，改进了他在[程序设计上的技能](../Page/程序设计.md "wikilink")\[74\]。供职于芝加哥期权协会期间，他趁着下班后的空闲时间，自建[网页浏览器](../Page/网页浏览器.md "wikilink")\[75\]。还在公司工作的他，注意到1995年[网景通信的](../Page/网景.md "wikilink")[首次公开募股大获成功](../Page/首次公开募股.md "wikilink")\[76\]。

### 成立

<div style="float:right;margin-left:1em;">

</div>

1996年，威尔士和业务合伙人提姆·谢尔\[77\]\[78\]\[79\]与他当时的经理迈克尔·戴维斯共同创办了Bomis\[80\]\[81\]\[82\]，这是一家共同持有的\[83\]\[84\]\[85\]，威尔士任总经理\[86\]。1998年，他为了Bomis的工作，从芝加哥搬到[圣迭戈](../Page/圣迭戈.md "wikilink")\[87\]\[88\]\[89\]，之后再迁往随后公司落地的[佛罗里达州](../Page/佛罗里达州.md "wikilink")[圣彼得斯堡](../Page/圣彼德斯堡_\(佛罗里达州\).md "wikilink")\[90\]。

一开始，Bomis只有约五名员工\[91\]\[92\]。2000年的员工包括程序员全永（）和[系统管理员杰森](../Page/系统管理员.md "wikilink")·里奇（）\[93\]。威尔士聘请了高中好友且他第二次结婚时的[伴郎特里](../Page/伴郎.md "wikilink")·法德（）\[94\]\[95\]为广告总监\[96\]。2000年6月，Bomis成为[Ask
Jeeves的五名合作伙伴之一](../Page/Ask.com.md "wikilink")\[97\]。Bomis大部分收益透过广告产生\[98\]。Bomis最成功的时候是投资作为[全国广播公司门户网站NBCi的成员之一](../Page/全国广播公司.md "wikilink")，然而NBCi在[互联网泡沫末期崩溃](../Page/互联网泡沫.md "wikilink")\[99\]。

Bomis并不是缩写词\[100\]，但出自威尔士和谢尔在芝加哥时的自称“西装革履的苦涩老人”（）\[101\]\[102\]\[103\]。网站起步于[门户网站](../Page/门户网站.md "wikilink")，试过各种想法，包括作为芝加哥信息的接入点\[104\]\[105\]。后来专供面向男性的内容，包括体育活动、汽车和女性\[106\]\[107\]\[108\]。

### 托管内容

从[开放式目录做起](../Page/开放式目录.md "wikilink")\[109\]，Bomis创造并维持了数百个\[110\]。1999年，公司推出Bomis
Browser，帮助用户阻挡网上的[弹出式广告](../Page/弹出式广告.md "wikilink")\[111\]。《[星球大战](../Page/星球大战.md "wikilink")》网络圈被公认为《[星球大战I：魅影危机](../Page/星球大战I：魅影危机.md "wikilink")》资讯的有效来源\[112\]。其他网络圈包括帮助用户查找《[卡萨布兰卡](../Page/卡萨布兰卡_\(电影\).md "wikilink")》\[113\]、[亨特·斯托克顿·汤普森](../Page/亨特·斯托克顿·汤普森.md "wikilink")\[114\]、[法拉·弗西](../Page/法拉·弗西.md "wikilink")\[115\]、[辣妹成员](../Page/辣妹.md "wikilink")\[116\]和《》资讯的部门\[117\]。专用于《[吸血鬼猎人巴菲](../Page/吸血鬼猎人巴菲.md "wikilink")》的“Bomis吸血鬼猎人巴菲圈子”（）组织了50多个关于这一计划的网站\[118\]。在她的著作《美丽和杂乱无章》（）中指出，2004年Bomis保留了“口红恋物癖圈子”（），帮助用户迷上女性化妆品\[119\]。

Bomis专攻影片和色情媒体后大获成功\[120\]\[121\]。广告产生的收入使公司为其他网站提供资金\[122\]\[123\]\[124\]，该网站发布职业模特的暗示性图片\[125\]。除了Bomis，公司还保留了展示裸体女性图片\[126\]\[127\]的网站nekkid.com\[128\]和nekkid.info\[129\]。Bomis收益的大约百分之十源于色情影片和博客\[130\]\[131\]。

网站开辟了色情图像专栏“Bomis宝贝”（）\[132\]\[133\]和让用户向其他网站提交友情链接以吸引男性观众的功能\[134\]。网站的[对等网络服务有助于用户寻找其他关于](../Page/对等网络.md "wikilink")[安娜·库尔尼科娃和](../Page/安娜·库尔尼科娃.md "wikilink")[帕米拉·安德森等女名人的网站](../Page/帕米拉·安德森.md "wikilink")\[135\]。Bomis宝贝源于2000年起步的Bomis宝贝报告，以博客形式\[136\]展出色情明星图片\[137\]\[138\]\[139\]\[140\]。Bomis宝贝报告也制作原创色情内容\[141\]，包括[色情演员和裸体名人的报道](../Page/色情演员.md "wikilink")\[142\]，简称宝贝报告\[143\]。

威尔士说网站的[软调色情是](../Page/软调色情.md "wikilink")“魅力摄影”\[144\]\[145\]\[146\]\[147\]\[148\]，Bomis因色情图片被互联网用户熟知\[149\]\[150\]\[151\]。在此期间，威尔士被拍到在一名职业女模特的在旁陪伴下，戴着，开着[帆船](../Page/帆船.md "wikilink")，俨然一副[船长的样子](../Page/船长.md "wikilink")。照片中的女子穿着宣传Bomis的[女式内裤和](../Page/女式内裤.md "wikilink")[T恤](../Page/T恤.md "wikilink")\[152\]\[153\]\[154\]。

订阅内容Bomis
Premium\[155\]提供成人内容和色情物料的访问\[156\]\[157\]\[158\]，三天试用价2.95美元\[159\]。和Bomis
Babes的订阅者能看到的裸女图片不同\[160\]，Bomis
Premium主要是女同性恋行为和女性解剖学内容\[161\]。Bomis还开设Babe
Engine\[162\]，用户透过该网络搜索引擎能查找网上的色情物料\[163\]\[164\]。据Bomis广告总监特里·法德介绍，该站99%的搜索都和裸女有关\[165\]。

### Nupedia和维基百科

[Bomis-staff-summer-2000.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bomis-staff-summer-2000.jpg "fig:Bomis-staff-summer-2000.jpg")

Bomis的最大贡献是创造自由在线百科全书计划[Nupedia和](../Page/Nupedia.md "wikilink")[维基百科](../Page/维基百科.md "wikilink")\[166\]\[167\]。蒂姆·谢尔和迈克尔·戴维于2000年Nupedia投资期间，继续和威尔士合作\[168\]。[拉里·桑格透过哲学和客观主义电邮讨论小组认识威尔士](../Page/拉里·桑格.md "wikilink")\[169\]\[170\]\[171\]，1999年5月加入Bomis\[172\]。桑格是哲学博士研究生，主要研究[知识论](../Page/知识论.md "wikilink")\[173\]\[174\]\[175\]。在[俄亥俄州立大学获得学位后](../Page/俄亥俄州立大学.md "wikilink")\[176\]，他移居圣迭戈，助理Bmois的百科全书产业\[177\]\[178\]。桑格加盟时，Bomis总共有两名员工，需要程序员协助\[179\]。

桑格和威尔士仰赖Bomis的资源\[180\]于2000年创办Nupedia，公司同意抽取收益为Nupedia提供早期的资金支持\[181\]\[182\]\[183\]。Nupedia于3月上线\[184\]\[185\]\[186\]，当时威尔士是Bomis的总裁\[187\]，桑格是Nupedia的总编\[188\]\[189\]。阅读Nupedia需要高中毕业生水平的理解能力\[190\]，Bomis为网站定下的目标是：“为广度、深度、及时性和无偏向订立新标准，在充分的时间内成为人类历史上最全面的百科全书\[191\]\[192\]。”

Bomis一开始找来专家审阅Nupedia条目，但这显然是乏味的\[193\]。2000年8月，60多位学者为网站的同行评审工作做出贡献，其中大多数是哲学博士或[医学博士](../Page/医学博士.md "wikilink")\[194\]。学者希望对Nupedia的贡献需要透过[传真上交他们的学位证加以验证](../Page/传真.md "wikilink")\[195\]。当时，Bomis想靠Nupedia获取广告收入\[196\]，公司乐观地认为能用Nupedia.com的广告空间为该计划提供资金\[197\]。

2001年1月15日，维基百科开始成为Nupedia.com的一项功能\[198\]\[199\]，后来它被称为[维基日](../Page/维基百科历史.md "wikilink")\[200\]\[201\]。维基百科原本用来收集Nupedia的草稿条目\[202\]\[203\]\[204\]，条目完成后移至Bomis\[205\]。遭到Nupedia咨询委员会反对后，维基百科成为独立网站\[206\]\[207\]。2001年9月，威尔士同时担任Bomis首席执行官和维基百科联合创始人\[208\]，桑格则是维基百科的首席组织人和Nupedia的主编\[209\]\[210\]。

同行评审系统\[211\]\[212\]、评审和复制\[213\]的七大步骤\[214\]\[215\]，加上维基百科更快的成长速度拖累了Nupedia\[216\]\[217\]。2000年11月，Nupedia有115篇潜在条目轮候同行评审过程\[218\]\[219\]。2001年9月，从Bomis处获得25万美元的总投资后，Nupedia产生了12篇条目\[220\]\[221\]。2000年到2003年间，Nupedia贡献者共制作24条成品条目\[222\]\[223\]\[224\]，而维基百科到2001年底已经有2万篇条目和18种语言版本\[225\]。

Bomis起初计划让维基百科盈利\[226\]，便为初期架构提供人员和硬件\[227\]。没有这种早期的支持，维基百科不可能存活\[228\]\[229\]。Bomis为计划提供了[Web服务器和](../Page/Web服务器.md "wikilink")[带宽](../Page/带宽_\(计算机\).md "wikilink")，持有[域名等关键项目](../Page/域名.md "wikilink")\[230\]。威尔士开出Bomis的[支票维持维基百科在](../Page/支票.md "wikilink")[佛罗里达州](../Page/佛罗里达州.md "wikilink")[坦帕的](../Page/坦帕_\(佛罗里达州\).md "wikilink")[服务器](../Page/服务器.md "wikilink")\[231\]\[232\]\[233\]。

随着维基百科开销上升，Bomis被互联网泡沫断了财路\[234\]\[235\]。2000年末，Bomis员工总共11名，但到了2002年初的裁员把人数减少到了原来的大约五人\[236\]。桑格于2002年2月被解雇\[237\]\[238\]。自2001年1月15日到2002年3月1日，他是维基百科唯一一位付费编辑\[239\]。2002年3月1日，桑格辞任维基百科首席组织者和Nupedia总编，他表示无法保证以志愿者角色参与这些职位\[240\]，而且维基百科高级成员“缺乏尊重专业知识的习惯或传统”\[241\]。他继续致力于社群讨论，对维基百科日后的成功表示乐观\[242\]\[243\]。

桑格离巢后，维基百科在威尔士打理下成了蓬勃发展的网络社群\[244\]，但他认为打广告有可能性，然而维基百科社群反对业务发展\[245\]\[246\]\[247\]，2002年底的互联网营销确实很艰难\[248\]。2002年底，维基百科仍是Bomis主办的营利性机构\[249\]，那时网站域名从[.com改为](../Page/.com.md "wikilink")[.org](../Page/.org.md "wikilink")\[250\]\[251\]，威尔士表示网站不会接受广告\[252\]。Nupedia的内容并入维基百科后\[253\]，于2003年停止營運\[254\]\[255\]。

### 維基媒體基金會董事會

英文维基百科条目数于2003年增至10万，Bomis很难继续在资金上支持该项目\[256\]。随着维基百科挖空公司资源，威尔士和桑格决定以非盈利基础为计划募集资金。由于维基百科没能盈利\[257\]，Bomis解聘了大多数员工以维持生计\[258\]。公司于2003年创立起便持有维基百科\[259\]\[260\]，威尔士从Bomis的收益中抽调约10万美元资助维基百科，过后决定将百科全书转为非营利状态\[261\]。

2003年6月，维基百科转移至新成立的非营利组织[维基媒体基金会](../Page/维基媒体基金会.md "wikilink")\[262\]\[263\]。基金会属非营利机构，负责监督维基百科以及和它相关的维基站点\[264\]\[265\]。基金会成立之初，工作人员便开始面向公众筹集资金\[266\]，Bomis将维基百科转变为非营利\[267\]。Bomis用于运营维基百科相关网站的硬件全部捐赠给维基百科基金会\[268\]，威尔士将维基百科的相关版权从Bomis转移到基金会\[269\]。公司总部一开始设在Bomis所在的\[270\]佛罗里达州圣彼得斯堡\[271\]。基金会将维基百科的依赖从Bomis转向自己，从而购买硬件进行扩充\[272\]。

维基媒体基金会[董事会最初由Bomis的三位创办人吉米](../Page/董事会.md "wikilink")·威尔士及他的两个商业伙伴迈克尔·戴维斯（）和蒂姆·谢尔（）\[273\]\[274\]。谢尔和戴维斯经威尔士任命\[275\]，但维基百科社群抱怨董事会成员都是指定人士\[276\]，于是就有了2004年的首届选举\[277\]。两名社群成员[弗洛朗丝·德伍阿尔和安琪拉](../Page/弗洛朗丝·德伍阿尔.md "wikilink")·贝斯利（）当选为董事会成员\[278\]。

2004年8月，威尔士是Bomis的首席执行官\[279\]。9月20日，维基百科条目数突破百万大关，开支达50万美元（大多数由威尔士直接出资）\[280\]\[281\]。2004年11月，他向《》表示不再掌管Bomis的日常运营，但保留股东所有权\[282\]。2005年，蒂姆·谢尔出任Bomis首席执行官，也是负责监督维基百科的董事会成员。谢尔于2006年留任，同时成为维基媒体基金会副总裁，继续担任董事会成员\[283\]。Bomis联合创办人迈克尔·戴维斯当年成为维基媒体基金会的财务秘书\[284\]。2007年，威尔士告诉《[悉尼先驱晨报](../Page/悉尼先驱晨报.md "wikilink")》，虽然他保留Bomis的部分所有权，但认为“这是一件很棘手的事”\[285\]。根据[互联网档案馆记录](../Page/互联网档案馆.md "wikilink")，最后一次可以访问Bomis内容是在2010年\[286\]，2013年存档后，网站变为的欢迎信息\[287\]。

## 后续

2005年，威尔士18次更改他在维基百科的传记\[288\]\[289\]\[290\]。他删除了Bomis宝贝是[软调色情和](../Page/软调色情.md "wikilink")[情色的表示](../Page/情色.md "wikilink")\[291\]和拉里·桑格为维基百科联合创办人的内容\[292\]\[293\]。威尔士的行为经作家检举\[294\]\[295\]，受到英美媒体的关注。2011年，《[时代](../Page/时代.md "wikilink")》杂志将威尔士2005年的编辑，列入“维基百科10大时刻”\[296\]。

维基百科政策警告用户不要编辑自己的传记页面\[297\]\[298\]，其自传编辑规则，引用了威尔士的话：“自己写自己的传记是社交上的失礼行为\[299\]。”拉里·桑格表示吉米“似乎在试图改写历史”\[300\]\[301\]，还在威尔士专业讨论页上谈论[历史修正主义](../Page/历史修正主义.md "wikilink")\[302\]。

威尔士称其行为是在修正错误\[303\]，但卡登海德将其行为曝光后，他才为自己的行为道歉\[304\]\[305\]。威尔士向《时代》表示，每个人不应该编辑自己在维基百科的传记\[306\]，并向《[纽约客](../Page/纽约客.md "wikilink")》承诺该准则对自己也有效\[307\]。因有可能存在偏见\[308\]，威尔士警告称此种行为应被劝阻：“我希望自己没做过这种低俗的事\[309\]\[310\]。”

《[大西洋](../Page/大西洋_\(杂志\).md "wikilink")》说Bomis是“互联网的‘花花公子’”\[311\]，其他媒体采纳了这个绰号。威尔士认为“网络的‘花花公子’”这个绰号不合适\[312\]，虽然他接受媒体采访时被问道在Bomis的日子有没有让他成为“色情王子”\[313\]\[314\]\[315\]。2010年一部关于维基百科的纪录片《[数字中的真相](../Page/数字中的真相.md "wikilink")》中，多位记者探讨了威尔士的特征\[316\]\[317\]。威尔士在影片中的采访表示这种特征不准确，并表示他的公司回应了客户的内容需求。在后续的采访中，他回应了“色情王子”问题，让记者们去查[雅虎上和](../Page/雅虎.md "wikilink")[侏儒相关的色情片](../Page/侏儒.md "wikilink")\[318\]。2007年《[理性](../Page/理性_\(杂志\).md "wikilink")》的一篇文章认为，“如果他认为他是色情王子，那他绝对是世界最大门户网站的老板\[319\]。”

2012年12月14日，学者兼作家在写给《》的一篇文章中认为，威尔士从一个色情网站获得收入\[320\]。文章发表后不久，威尔士致函《世界网络日报》反驳这种说法：“这绝对且明显是胡说。我从来没凭着色情贩子或什么其他的职业获得任何‘利益’，从来没有，我从来不是色情贩子......我要求立即修改那篇报道，删掉关于我的谎言\[321\]。”编辑亲自回复了威尔士，解释维基百科对Bomis历史的介绍承认那时“Bomis在premium.bomis.com上运营叫Bomis
Premium的网站，向客户提供高级的限制级色情内容”\[322\]。威尔士向法拉尔发了一封电邮，表示维基百科“没有说过诸如我依靠色情获得‘收益’等任何离谱的东西”\[323\]。威尔士质询法拉尔接下来对他的所说的“[诽谤](../Page/诽谤.md "wikilink")”有何行动\[324\]。法拉尔随后电邮回复威尔士：“我直截了当地说吧：你承认靠色情赚钱，却认为被人诽谤，难道是因为收益不足以称作‘财富’吗？\[325\]”威尔士之后重申一开始对法拉尔的请求，再度断言原文是“诽谤”，在电邮中写道：“这是个诽谤性的谎言。我从来没以色情贩子的身份获取任何财富。改了它\[326\]。”

2012年12月17日，《世界网络日报》作出，发表了记者切尔西·席林（）分析Bomis历史的全新文章\[327\]。席林报道称，《世界网络日报》搜索了Bomis的存档，发现Bomis
Premium实际上宣传了包括模特裸照网站在内的合作伙伴\[328\]。席林的文章还附上历史[截图](../Page/截图.md "wikilink")，展现Bomis
Premium活跃时的网站样子\[329\]。她引用了《[连线](../Page/连线_\(杂志\).md "wikilink")》的文章，指出2005年之前威尔士重复尝试移除维基百科上指Bomis“色情”的参考资料\[330\]。在最后的推论中，席林报道《世界网络日报》已经将原本文章中称威尔士“贩卖色情品获取最初的利润”的说法改成“最初靠从色情贩子处赚取利益的网站谋生”\[331\]。

## 分析

《[慈善纪事报](../Page/慈善纪事报.md "wikilink")》将Bomis标榜为“互联网营销机构，一段时间也负责公交色情图片\[332\]。”杰夫·豪（）在他的著作《众包模式》（）中讲到“威尔士的利他主义企业，门户网站Bomis展示包括软调色情内容在内的东西\[333\]。”法律学者[乔纳森·齐特赖恩在他的书](../Page/喬納森·齊特林.md "wikilink")《互联网的未来——如何停掉它》（）提到“Bomis帮助人们查找‘色情图片’，透过广告和高级内容订阅费赚钱\[334\]。”《[卫报](../Page/卫报.md "wikilink")》认为网站是“成人娱乐业的边缘”\[335\]，而《》说Bomis是“污秽内容搜索引擎”\[336\]。《》说它是“搜索门户，根据流行搜索词创建主办互联网圈子，不足为奇的是其中大多数都是成人主题\[337\]。”

## 注释

## 脚注

## 参考资料

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 延伸阅读

  - 第一手来源

<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 参见

  - [吉米·威爾士](../Page/吉米·威爾士.md "wikilink")
  - [维基媒体基金会](../Page/维基媒体基金会.md "wikilink")
  - [Nupedia](../Page/Nupedia.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Bomis](http://web.archive.org/web/*/http://www.bomis.com/)（[網際網路檔案館](../Page/互联网档案馆.md "wikilink")）
  - [Wikipedia:元维基](../Page/Wikipedia:元维基.md "wikilink")：[維基媒體基金會董事會](../Page/m:Wikimedia_Foundation_Board_of_Trustees.md "wikilink")
  - [維基媒體基金會](../Page/維基媒體基金會.md "wikilink")：[前董事會成員](../Page/wmf:Former_Board_of_Trustees_members.md "wikilink")

[Category:美国互联网公司](../Category/美国互联网公司.md "wikilink")
[Category:维基百科历史](../Category/维基百科历史.md "wikilink")
[Category:1996年成立的公司](../Category/1996年成立的公司.md "wikilink")
[Category:性企業](../Category/性企業.md "wikilink")
[Category:情色與色情網站](../Category/情色與色情網站.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.
28.
29.
30.
31.
32.
33.
34.
35.
36.
37.
38.
39.
40.
41.
42.
43.
44.
45.
46.
47.
48.
49.
50.
51.
52.
53. Edemariam 2011, p. 27

54.
55. Long 2012, p. 5

56.
57.
58. Chozick 2013, p. MM28

59.
60.
61.
62.
63.
64.
65.
66. Doran 2006, p. 49

67. McNichol 2007

68. PC Quest 2012

69.
70. Craig 2013, p. 84

71.
72.
73.
74.
75.
76.
77. Zittrain 2008, p. 133

78.
79. Meyer 2012

80. Seybold 2006, p. 250

81. DiBona 2005

82.
83.
84. Lee 2013, p 91

85. The Hamilton Spectator 2008, p. A14

86. Friedman 2007, p. 121

87. Mangu-Ward 2007

88.
89. Pink 2005

90. Mehegan 2006

91.
92.
93.
94.
95.
96. The Economist 2008

97. Du Bois 2000, p. 33

98.
99.
100. Isaacson 2014, *The Daily Beast*

101.
102.
103.
104.
105.
106. The Globe and Mail 2012, pp. 89–91

107. Weinberger 2008, p. 138

108. Shirky 2009

109. Gillmor 1999

110.
111. Wright 1999

112. Soriano 1999, p. 2E

113. Merlock 2000, p. 33

114. Chester R (July 23, 1998), p. 25

115. Ward 2000, p. 8

116. LaPointe 1998, p. F10

117. Chester R (October 1, 1998), p. 21

118. QNP 1998, p. 17

119. Jeffreys 2005, pp. 60, 181

120. Kuchinskas 2009

121. Szpilma 2014

122.
123. Stöcker 2010

124. Bhaskar 2013, pp. 158–159

125. Spirrison 2006, p. 62

126.
127. Nekkid.info 2002

128.
129.
130. Business Insider 2013

131. Schiff 2006

132. Hansen 2005

133. Miller 2007, p. 17

134.
135.
136.
137. Rosenzweig 2013

138. Rosenzweig 2006

139. Hutcheon 2007

140.
141.
142.
143. Elliott 2007, p. 22

144.
145.
146. Howe 2008, pp. 58–60

147.
148. Beveridge 2007, p. 68

149. Semuels 2008, p. E4

150. Bergstein (March 26, 2007)

151. Kopytoff 2007, p. C1

152.
153.
154. Forman 2010

155.
156.
157.
158. Blakely 2005

159. Schilling 2012

160.
161.
162.
163. Henderson 2008, p. 500

164.
165.
166.
167.
168.
169.
170.
171.
172.
173. Anderson 2012, pp. 136–138

174.
175. Lievrouw 2011, pp. 202–205

176. Moody 2006, p. 5

177.
178. Reagle 2010

179.
180.
181.
182.
183. Lessig 2009, pp. 156–157

184.
185.
186.
187. Myers 2006, p. 163

188. Seitz 2011, p. A3

189. Gobillot 2011, pp. 84–86

190.
191. Frauenfelder 2000, p. 110

192. Rollins 2000, p. 1786

193.
194. School Library Journal 2000, p. S6

195.
196.
197.
198.
199. Curley 2012, pp. 35–38

200. Chozick 2013, p. 9

201.
202.
203.
204.
205.
206.
207.
208. Meyers 2001, p. D2

209.
210. Richardson 2004, p. 339

211.
212.
213.
214.
215.
216.
217. Twose 2007, p. 5

218.
219.
220. Koerner 2006, pp. 115–117

221.
222.
223.
224.
225.
226. Finkelstein (September 24, 2008)

227.
228.
229.
230.
231.
232.
233.
234.
235. Slater 2011, p. B3

236.
237. The Star 2007

238.
239.
240.
241.
242. Duval 2010

243. Peterson 2002, p. C1

244.
245.
246. Poe 2006

247.
248.
249.
250.
251.
252. Kleeman 2007, p. 4

253. Waters 2010, pp. 179–180

254. Mahadevan 2006, p. 15

255. Hasan 2011

256. Kleinz 2011

257.
258.
259.
260.
261. Hickman 2006

262.
263.
264.
265. Middleton 2009

266.
267.
268.
269.
270.
271. Ayers 2008

272. Heise Online (January 15, 2006)

273. Lih 2009

274. Kleinz 2004, p. 38

275.
276.
277.
278.
279. Brooks 2004

280.
281.
282. Krueger 2004, p. 1E

283. Heise Online (October 28, 2006)

284.
285.
286. Bomis.com (February 24, 2010)

287. Bomis.com (August 15, 2013)

288.
289.
290.
291.
292.
293.
294.
295.
296. Romero 2011

297.
298.
299.
300.
301.
302.
303.
304.
305. Bergstein (April 2, 2007)

306.
307.
308.
309.
310.
311.
312.
313.
314. Paley Center for Media 2014

315. Tai 2013

316.
317. Glosserman 2010, Time index 34:30

318.
319.
320. Reisman 2012

321.
322.
323.
324.
325.
326.
327.
328.
329.
330.
331.
332. Jensen 2006

333.
334.
335. Finkelstein (December 18, 2008)

336. Chern 2008

337.